有無手足讀真正乞食科?

d Engine仔, IT仔講到自己前景喑淡, 但起碼都叫有得做番自己個行
但係有無手足係讀真真正正既乞食科出身?

我先講為敬
大學Major考古學, 外國回流, 家下做左多過半年廢青

Supply chain

講fashion慘過食屎

Physics
已備乞衣兜

Hotel management
Tourism management
Event management

hotel man 都乞?

做hotel 根本唔洗讀hotel
有手有腳就入得去做

psy 可以扮痴線佬乞食

psychology 唔算乞食啦
如果你上到master既話

Soso哂銀

哲學

基本上social science d majors好多都乞食
不過暫時未有科超越到考古

SoSci不解釋啦乜skills都冇得堆theory

有冇諗過唔回流

Fine Art

SHTM就唔係好多仔架姐
住觀塘區既更加少中又少
UGC 定 SF
利申: 24442

ENF

中文

pure science

English

中文系
唔做老師就乞食
但唔想做老師

起碼英文好可以考下公務員😌

Greater China Study

歷史, 下年4th year, 已經物色緊天橋底住

English真係狗也不屌

BBA

咪玩啦清
咩公司都請bba major
差在大定細姐

你上面考古，真係唔知可以去邊搵工

可唔可以入AMO/ consultancy?

天文

AMO唔請人, fresh grad又唔夠人爭博物館長工
Environmental/Engineering/ Surveying consultancy亦都無請junior archaeologist
香港都有兩, 三間 Archaeological Consultancy, 但係又無請人
家下諗緊好唔好自薦去d Archaeological consultancy做住long term volunteer先

可能哩行喺香港真係未必成日請人...

應該係d construction firms, sorry講錯
不過其實就算係外國d construction firms都好少自己請個考古學家做長工

老實講,
我完全係為左興趣先出國讀考古
讀之前已經知香港好難撈
不過就算有哂心理準備都好, 始終都係有d打擊

本來打算做番幾年野, 四, 五年後先讀PhD
家下可能年半兩年後就番去讀

i大 visual art

佩服佩服
但係點解你唔係外國發展

Science

civil eng

唉屌 好同意
浪費左我4年
做酒店又低人工又辛苦
讀左可能升快少少, 但根本唔值

philo定考古乞食得勁啲 ？

pure sci

人類學似乎最慘 有fd讀

soci

文物修復minimum requirement不包括考古

Sociology

聽講HK其實唔止得幾間archaeological consultancy
識人讀完考古番黎暫時去左博物館帶下docent咁
有冇考慮下做RA之類

pure sci

乞左三年

Product design

Chem工嚟

Pure Science, 唔講咩major, 總知係HKU都唔想要果D major
畢業年幾宜家搵緊差唔多30k,非政府工同老師

Maths here

其實唔係咁差
好多工要數底

同學 考政府算啦屌

終極乞食 考古啲frd

比你叻仔做6-7年升到manager 都係得廿幾K

讀純數，零programming底，無讀過applied maths courses

呢科都係咩

英文系=乞食？

音樂呢？不過做freelance應該唔差

中文系，而家做緊12k文員

真
我其實都係靠上網同聽番黎先知有4間
如果你知多過幾間介唔介意比個名黎
Docent我都想做下, 不過好似之前望過下暫時無乜請人
家下我執緊個cover letter報份RA工

好似係material science
有考古知識只係其次

樓主好似好有錢 唔洗怕乞食啦
Btw哲學同樓主個科邊科乞食d

係咪認錯人啊ching, 我屋企只係d普通小戶人家黎
Btw其實哲學, 考古, 人類學依d好多都係Research工黎
不過除左大學之外, 香港又有幾多真係同依d行業有關既工呢

但係我諗考古好過哲學少少, 起碼讀個education diploma/ Master of teaching之後可以走去教history

E&F，保險狗

EdU?

15 bba grad
本身唔想讀U & BBA
grad完做文員仔年幾
今年做低級公墓園 打算做過世
同緊中學生爭飯食

申請出面公司
hr一見考古 人類 歷史依d會點

Humanities
利申 唔係我

Humanities 係一個departmenet或者一個school黎
不過我某程度上認同
Humantiies d major係好得意, 但係好多都係乞食

睇到中學d 同學讀藥劑
一出黎就三萬幾就覺得自己讀酒管好戇鳩

香港藥劑都好似無以前咁好搵, 做sell藥會收入好d
不過點都唔夠澳洲藥劑慘
之前識人讀四年藥劑, 一年實習攞牌, 出到黎人工低過全職係當地超級市場砌貨上架

收分差好遠wor

成日係連登post十幾年前新聞既係咪你啲同學

個d叫懷舊
不過讀左咁多年考古, 一個香港同學都無
地質個邊就識到一個香港出世既同學, 不過唔熟
所以家下係香港無fd, 日日係屋企做廢青, 得閒就做下運動咁

d歷史啊, 英文啊, 中文啊, Maths啊, 有個好處, 就係可以做教畜
壞處係除左教畜外就無乜其他野撈

點睇嗰啲乜乜(地方)研究？
利申讀緊

我自己本身淨係識一間
我都係聽行內人士話其實有好多間 但無問到落去
所以sorry幫唔到你
博物館工好似大概一個月得幾份job ad出
你打算報邊度既RA

無所謂啦
其實我本身都覺得無可能得四間, 不過真係奈何搵唔到其他既資料
博物館工有唔少, 不過博物館 (歷史/文物向既Docent/ Curator)工真係一個月可能得一份
我打算報某Uni一份考古RA, 不過我都唔敢太抱期望

Asia Studies/ Chinese Studies依一d?
會唔會對做國際版有幫助
香港除左ETO之外, 無其他駐外既consulate/ embassy
對比其他國家其實真係少左好多工作機會

巴打介唔介意TG傾
或者有情報可以交換下

yes

under bba都乞食？都叫搵到d b2b工

Supply chain終極on9 我呀媽做hr當年叫我點都唔好揀話畢業出黎好難搵工 一係去物流公司做份12k文員
利申：就黎去讀econ and politics

黎緊year 3

Poly?

係

放第7入唔到 入左第十既電腦

生態

我個科好少少附帶一科外語
望就望可以做下翻譯嗰啲
不過係香港做翻譯都係乞食㗎啦

gerontology

econ

雙食乞食

urban studies算唔算？

Fashion Design

Major history
Minor humanities

係台灣讀緊英日文系雙主修，讀多一年就讀完個英文系，正式完成五年大學生活，準備乞食

平時見古跡辦有請文物修復intern, 唔知關唔關事

DESIGN呀屌你

化學科技算唔算

Music

以身邊人計，最自由係英文系人，佢地真係想做乜就做乜，英文好真係好

1. 文物修復係under康文署 唔關古蹟辦事
2. 唔關事

同伴

我寧願讀art都唔讀bba
利申 15 bba grad

台灣廢物大學

enf

英文系=/=英文好

你屋企有錢話鳩知你讀咩

Chem

半年廢青 濕濕碎

日撚日比人笑笑口咁問係咪要做老師
屌你老母其實仲有好多野做

astronomy

文科撚想做教畜都唔係咁易

E logistics, 教supply chain 學埋晒啲唔等洗嘅嘢

真係好廢既學校就唔會去讀啦

Translation
過多2年乞食

His astronomy RIP

落實去英國讀終極乞食科 3年後番香港做乞衣

Bio

你做維景呀？ 6,7年先廿幾K

同伴+1

可能係百佳

讀緊超媒體

在座各位都係垃圾
冇一科比philo更乞食
準備去讀多個冇咁乞食嘅second degree

我以前有個阿sir 讀cu philosophy 係我中學教prs 50k 一個月
不過佢話佢好好彩 佢好多大學同學得1xk 一個月

讀pure math可以做咩

Translation

bio都乞食咩？

讀你既乞食科啦
酒管你識條鐵咩
埃CON F&B AM計埋Bon好似都係30K左右咋喎
6,7年廿幾K好撚正常喎

教書根本無得比

點唔乞呀老細

巴打睇下康文署請唔請人

利申:讀個科

英國讀緊地理，final year考緊試如無意外應該 2nd hon畢業，個個都話係揸兜科

Business management

hku？

文化研究

無人夠我乞啦掛 ?

屌你地知唔知咩叫乞食科
係一科就讀到1st hon又好 3rd hon又好都要乞食既科啊
你地講個啲maths physics 讀得叻大把工請 做ibank都有
讀bba梗加唔洗講

我屌我個科真係笑撚咗

讀bba有咩可以做

音樂

爭mt點都好過文社理

first hon都冇用果d科真係慘

phy maths 讀到first hon我又唔信會乞食

你唔係教書咪一樣 邊間個價唔會差得遠

銀行會要
Chem bio就

都已經費事理班人 分唔清無知定想笑人

Soc sci

萬頭人工垃圾工

歐洲研究 同學語

至少巴打外國番來先
間u 名勁 (G5/ ivy league) 其實咩major都無乜所謂
剩係撻個朵已經輕鬆直入MT
喺香港local u讀乞食科先係真正乞食

讀緊Linguistics

real estate

真架，識唔少師兄first hon都唔係撈得好好，有d仲要轉左唔關理科事既行業

First hon入咩鳩Ibank 前提係要你份人唔薯仔，英文有返咁上下
另外你話再專d果堆多數要phd學歷，捱phd唔係普通聰明就搞得掂

Math Phy入ibank一定難過BBA/CS

咁我又無咁醒嘛
只係d所謂垃圾澳洲名校, 而且換番做香港個bachelor degree classification既計法只係得個High Upper Second hons

我係叫讀得比好多當地人好少少, 但係又唔係最Top個班
(因為澳洲d degree本身唔跟hons, 要頭三年要個major讀得好先有得讀第四年honours research year, 一定要寫份論文)
所以係香港我個degree一d都唔値錢

不過如果係求其出面搵份工, 我會搵到既
只係我依然係想搵到份同我major有關既工咁解
其實正常情況下Upper Second hons 已經係夠哂搵到entry level既考古research工 (最少係澳洲係)

係香港搵唔到考古research工唔關個degree個分事, 而係依行無乜點請人既關係

係咪survey入面果個real estate?

讀乜終極乞食科

測量

我無TG啊,
不過如果你仲有高登ac既話我可以係個邊pm你

Nutrition
聽落好似係專業人士咁 事實係無讀master就無牌
讀又要用球幾出國讀
無錢既話留係香港又爭唔到位
咁岩比你入到去 你gpa唔夠靚又唔promote你去master 得postgraduate diploma
比比你master grad又無咩人請
私人執業先得個兩皮 屌

連department head都叫得地唔好讀上去 屌

係咪land surveying?
其實我之前手痕報多個Poly Geomatics Master
錢都比埋
不過我家下諗緊好唔好withdraw左佢算

私人執業先得個兩皮又真係幾惡頂
投資既時間同錢, 同個收入唔成正比

我都識人讀Nutrition , 不過條友屋企叫有d米比佢讀

Econ加politics double major

乞食engine industrial eng

我記得你喇
係咪之前問澳洲/ UK uni好d果個巴打?
最後決定去UK??
有d大學會有個叫political economy既major
如果你黎緊去個間大學有既有political economy既話, 就讀依個major, 之後再額外讀多個會易d搵工既second major

應該去ncl讀
有諗過political economy 但呢科個自由度細好多
我揀個科就係compulsory偏向econ 確保識econometrics stat elective module就econ:politics=4:6

老實講 如果講笑 我讀原本個degree(computing)仲有前途 不過我真係忍受唔到要讀4年自己唔中意既野

engineering開得太多branch

老實講
文科是但一科都乞食過e&f

Poly geomatic係咪under LSGI 呢科好似同測量有唔同

ive?

真心覺得讀商科 份人正正常常都唔會乞食

Culture study 先係真正乞食科

有fd係unsw讀commerce不過major in french 依家係個邊讀埋個三語翻譯master 撈得幾掂

即係你係比較想走Economic Theory路線? 咁既話應該係分開讀會好d, 我估

就grad
唔想教書都唔知點算

我當初中意econ係覺得佢可以解釋到好多日常生活 人與人之間既事情 所以覺得econ係要連埋其他野一齊讀 個時有：
E&f
Econ and industry
Econ and politics
Econ and 一種語言
Econ and computing
咁我就揀左politics因為我認為politics教既唔單係真係政治 仲有人與人之間既角力 所以覺得對我人生會有幫助
個理由好似好on9

geomatic仲係土地測量既一種黎
我打算行GIS stream
之前諗住讀既原因係因為GIS對考古黎講愈黎愈有用
我上年份考古論文都滲左d GIS野入去

無乜好on 9
我讀考古既原因係因為以前細個鐘意聖鬥士星矢加中史
雖然家下對希臘考古無乜興趣

電子工程

暫時睇到除左philosophy有得同樓主比之外
其他都

有d根本唔係乞食

Culture studies無讀過 , 不過讀過一科Gender Studies
寫左份Essay關於Child Sexuality,
我話細路由好細個開始已經有性慾, 只不過係表達方法同成年人唔同
份野拎好高分

家下你係咪玩野啊ching

量地官

一定係sosci
今年grad
工都未搵
去完grad trip 先算

我

係咪打算玩串個場啊巴打

我有呀 我要俾咩資料你聯絡
會員NUMBER？

真正乞食唔係應該無錢出國的人咩 本身家境唔錯乞極有個譜啦

中文系year 1表示好灰

我都曾經ff 過自己讀考古，
跟住去唔同地方考察，拎住電筒照照下
其實點先做到果個位？
定係反而冇乜人想做果類辛苦野？

sorry 當左你問我答
但真係好好奇

巴打你讀咩乞食科

HK的話入環評公司
一路有做緊考古發掘

我都乞緊食 都係同文化歷史依啲有關
所以都打算轉field

堅持唔到落去喇？

我比我果個你啦
我高登ac 叫義神星

其實唔係 我都好中意依行 (唔想自爆所以唔講咩行業)
但真係行頭太窄 有啲人高gpa有啲人識人
一年有既vacancies一定無一batch咁多人
自問自己唔夠人鬥 唔通坐喺度等乞食

唔做it狗冇野好做,利申唔想做it狗又唔想返大陸

哂銀時 半不歸路中

同major有d人 成績一般 但有錢 所以去外國讀master 屌

I know that feel
我夢想都係做呢範
但如果無破釜沉舟既意志根本行唔到落去
我依家都考慮緊究竟堅唔堅持
尤其是呢行一想進深就番唔到轉頭

啱啱PM左你

我見SCIENCE其實都有好多工做到呀

我話乞食科姐
即係行頭細, 人工低, 晉升潛力細

其實我都中意 但明白到自己唔會係好成功嗰啲
都搵唔到幾多錢 可能得萬幾蚊 做唔到啲咩
可能轉field會好啲 起碼有工開做耐左可以有幾萬蚊一個月 咁就夠

好似做呢個FIELD如果唔係做公務員就撈唔到
但公務員一開位就勁多人申請
點爭

Biomedical Sciences 點睇

中文系

乞緊食

我大學個陣有科叫Medical Sciences
入面d人十個有十個係搏個分高可以second degree入medicine

我都係咁諗
所以自己都唔知做得啲咩

其實係 但人工就 .............

都係乞食如果唔係MLT 但hku BBMS收好高 雖然都真係有極少數痴線佬trans到mbbs

我見science如果撈正苦的話係計professionals好高人工

pure science, social science/humanities Fresh grad人工都係會比其他professionals低
其實全世界都係咁

pure science永遠唔會同professionals扯得上

香港嚟講, 假設你 GPA 唔高 , 當你 2nd low 畢業

乞食三甲 一定係 pure science , social science 同埋 一啲關係到歷史, 文化同藝術既科

出黎去ive補翻個技術課程
出到黎又係一條好漢

hihi

乞食三甲比你1st hon咪一樣

唔係喎 我真係識人讀pure science真係好高人工

做左幾多年先
仲有係咪bachelor

咁 1st hon. 起碼 可以讀上去 mphil , phd 做教書工作呀嘛

2nd 3rd 嗰班真係

唔係
係我誤會左 sorry

phd唔教書 做post-doc都係萬頭中咋

二萬頭中*

傷透哂銀時人的心

點止呀, 做下 RA 有啲 U 都出到 二萬幾啦
又或者 做下 IVE 相關既 officer 之類 都有二萬幾啦

唔你做咩先 survey返黎phd grad班人median都係二萬頭咋
係有呢d工 但有幾多個忙先得架

對唔住啦巴打
咁你grad未

BA仔 double major
Philosophy+Politics and Public Administration
出黎係咪可以做洪七公

psy

最慘係呢類工十年後都唔會加得多人工去邊
其他同學已經搵最少50k一個月了
唔通做死一世RA同officer咩

有無人講下econ有幾乞食

屌你乞食3甲

貪過名in其他工都得既。
話曬寫文寫到全球第三，都叫好過三大乞食科

civil engineering
啱啱grad consultant 20k
算唔算乞食

點解冇人講statistics

食屎啦好嗎？

走啦屌你老母

bba無資格話自己乞食
最多係叫做冇發達

所以已經頭也不回轉行

香港無咁既資源比你繼續上去

要上去真係去外國搵到好老細加上自己真係有做research既智慧（唔係智力）

可以做盜墓迷城男豬角

知唔知乜叫真正乞食

讀bba話自己乞食好摟打

Fashion

有無 浸大 宗研講兩句
想知

here

linguistics

BU宗研係咪主要讀亞伯拉罕宗教?

btw我好耐以前有番教會
識到個BU宗研教授

成日都話讀完做邊行都得都有用
事實上...

nutrition唔係不嬲乞食咩？

可以做港姐

考古可以去膠登做bin c黨

師兄...同你背景十分相似...
有冇tg交流下?

啱啱pm 左你

electronic engineering

與其考古不如化學
化學 major

原來unexpected兄你係讀理學

IVE BA

理學咪算好囉，文科先係地底泥

Electronic engineering 算唔算

邊有地唔地底泥 係香港醫療科/金融地產就是王道

識人讀computer engineering 畢業番完正職仲要搵多份parttime先夠洗

design/production/media

唉屌
做廢青做到好撚悶

Psychology

我BSc 咪又係乞食
BSc psy

pure math

英國野雞讀緊politics

歷史
真乞食科

政治

歴史都叫可以去讀番個master of teaching去教書嘛

好似要讀埋master先可以執業?

jap studies

有個中學師兄收到cityu offer 只要有33223就收佢讀日本研究 最後佢夠分都唔讀 走去讀asso

曾幾何時我都有諗過讀

city哪有日研
得亞研

咁應該係亞研啩

文科仔都係乞食

撈緊咩

IR撚
唔諗住番香港做野

理科已經乞

準備讀非三大英文系 兩年後點算

已經搵左份唔關major事既intern 畢業後如果無同major相關既firm請就打算憑intern經驗轉行

練好英文

識人三大英文系
做緊空少

好後悔揀咗BA 仲要唔係有興趣
nonju入無計 已經洗濕咗個頭
頂硬上

教席唔易搵

Hi Unexpected

乞食life sci仔未搵grad job 將會花費十幾萬去一年grad trip

返嚟就諗住做下垃圾lab先 跟住去讀htc考mlt牌

不過我幾乎零lab知識 都唔知啲lab收唔收我哩個second low hon

全港得3間u有呢科讀 每年加埋收70人 估唔到咁多師兄弟係度報到😂 小弟不才 決定下年擺晒時間考紀律部隊 second low 都唔追了

埋科人請揮手

PS 有Frd 讀BU宗教哲學, 呢鑊做修女都唔得掂

而且intern係去泰國餐廳做waiter, "觀察下"老闆/ 伙記/ 客人對泰國宗教嘅文化體會

宗研
好多年前有個中同入左CU宗研
過左一年withdraw左

HKU PSYCHOLOGY算唔算

可以做sales捉下客人心水

poly eie

city nuclear and risk engineering

唔算乞啦 mean 17k

無人討論design工

sosci

undergrad social science
postgraduate Celtic Studies

實乞食

Geography

Celtic studies
係Ireland/ UK讀??

晒銀紙真心乞食
做lab得萬銀
除左做老師同lab，完全冇出路

好似成個post都冇見到有人講geography

Urban 撚

好在你加如果 嚇一嚇以為真係唔使乞

More

Soc sci major politics

Geo都叫乞食？

讀完master 都乞食點算

Geo grad 可以做啲咩
除左做教畜

有興趣了解多D Celtic studies

怎麼可能CP EP咁缺人

我仲諗緊讀cp定do
Cp感覺難d 但係好似pro d

Library and information management

I know that feel bro

year幾呀仲諗緊？

政政

中文
中史

例如邊方面？
講太多真係等於自爆。香港應該得我一個讀

入乞食科唔緊要，最重要係利用四年時間整靚個portfolio (e.g. intern/exchange/上莊)，係畢業之前諗好自己想係邊行發展
利申: 乞食文科17grad已有offer，識得幾個讀socsci(soci/ politics)都有20k up MT offer

Agger

今年畢業 嚟緊讀master唔知揀邊個好

歷史系MPhil
好彩有grad job offer

同學

Visual arts
冇做過intern冇exchange冇上莊
暫時cgpa係third hon

利申：我朋友嘅男友 可以有咩出路？

如果方便的話想知係讀咩
有冇d咩fieldwork同埋通常d thesis係做乜
係咪好似普通European studies Japanese studies咁

其實明知係乞食科都走去讀，畢業果時就話自己乞食係咩心態

Bio 17fg
準備讀轉行master

廢到

我係research program喎。如果taugh program 嘅話就讀Scottish language，history，ethology 等等。用歷史角度睇蘇格蘭人嘅發展......

我就冷門到嘔，我用歷史社會學角度研究蘇格蘭音樂係前東南亞殖民地嘅發展......

得罪講句 個research好似以前d笑片鳩up出黎咁

巴打係咪本身有音樂底？
點解當初會想take呢個program？

環境科學

唔係wor 我有個表哥撈得好掂

Same

我玩bagpipes，唯一一個香港人入過royal air force pipe band，跟佢哋比賽攞過獎。
係英國係咁依攞過吓啲solo 同band 嘅獎。無考樂理，唔知叫唔叫無音樂底。比royal conservatoire of scotland 收過讀master of music，不過我reject 咗...

因為睇淡香港社會，唔想係自己major 發展。但諷刺嘅係自己讀undergrad 嘅時候有social science 嘅pub...

係架，某程度幾鳩吹，依個field 係咁。加上自己咁嘅level，做落反而好虛無。

Poly textile

聽人講有人讀完去左做普通sales

做SALES都可以好搵

入SGS呢D做textile就慘了

咁早讀master, 讀咩?

VA呢行唔係講hon既

據我所知佢係返pt sales
都無咩正職

讀CHEM

慢慢摸索下出路啦唯有

Textile 好搵既位好多都要返大陸

其實有冇得讀多個pt dregee 會冇咁乞食
利申：soci 出年畢業

有咩pt degree 搵到食?

巴打，我做緊archaeological consultant wor
建議你唔好等，真係唔係好請人；諗下其他出路比較好

讀政治

香港做緊?

有興趣一齊傾下呢行

考古好正

政政
社運cv係零，英文一般，冇父幹，冇錢讀master，CE AL成績垃圾(asso上)
grad左6年霉到而家

咁當初點解讀？

如果要做sales 駛咩晒成20幾千萬讀個degree

興趣
有興趣我就有心機讀，CE AL啲科冇興趣所以全炒
雖然個個loser都好鍾意講呢句，但我的確係靠興趣先搵到讀書嘅趣味
但不過出黎搵工興趣冇得當飯食，而且政治圈呢行你唔識人/唔投共基本上真係收得皮

經濟與政治

個幾年唔係剩係學書本野架嘛

最緊要都是識人

Soci

投共啦咁

Geog出來可以做咩

有無手足講下日研

老師 城市規劃

咁岩呀

Art科呢？

地理

其實va出路係點㗎？

細電

巴打
咁你打算grad左點？
係咪留係外國做？可以搵咩工？

巴打有冇tg？

material science

我都係對工程無興趣，但讀完3年ive+4年poly搵四萬幾之後，就慶幸當年無去追夢

冇 乞食
佢乞食其實已經唔係好關科事 可以成個大學生涯乜都冇 冇intern冇exchange冇上莊冇成績咁懶既人 讀乜科都乞食架啦

電腦唔同 有料搵到錢 無料就霉到仆街 仲要驚中年比人炒

冇人講地理

Yes tgid: cheungkwongchek

政治 已脫苦海

小學常識

終於有人講呢科

Jap studies 算唔算

我表姐係英國讀考古 係果邊做museum 不知幾正

係啊
我都聽聞過英國好似係會易d搵工
不過我之前唔係英國嘛

同我同屆個十六, 七條友, 得三個真係係出面搵到工
有三個係大學做緊RA
剩低個d一係就走番去讀書, 一係繼續係cafe沖咖啡

考古真係唔多人讀, 但係職位真係少

見你地都用TG傾
我啱啱都整左個TG ac
叫
有興趣就一齊傾啦

Poly eem 睇唔到前路

啱啱加左你地 轉頭整個group一齊傾

讀緊art 副修philosophy
畢業之後香港死梗

我都唔知。見步行步。
我老闆堅喇，佢無寫過任何journal，亦都無做過打research，淨係寫吓book chapter 同做bbc 節目主持又，咁都比佢坐到 u of edin 嘅chair professor

點解可以咁癲嘅？

Imformation Management
留名做乞食狗

我都想知。佢十年前係edin phd 畢業，去過皇家音樂學院part time，之後返edin 做lecturer，之後senior lecturer。兩年前無啦啦有其他同行話佢做咗chair prof...

斷估唔會因為佢玩音樂叻而坐依個位掛......

Global China studies 點睇

識人讀環境 起香港等收皮

ust?

上面有講

終極乞食科 人類學

而家bu果面改緊programme名做 宗教、哲學及倫理，叫希望好少少

有冇諗過做博物館？

博物館請嘅人 其實唔係請歷史考古，多數請搞display果d

Bu religious study

咁睇唔開
Year幾？

我公司成個department主要都係讀環境

揾定後路

已經好過讀文研宗研

入ibank pr

有冇人cu english可以share下interview係點

終極乞食科又好過文研宗研

又係喎 on9左 ，完全體乞食科

哲學撚

咁你grad未 撈緊乜

人類學可以做咩工

其實地理係香港有乜出路 除左教畜

地盤

巴打做地盤
邊範？做邊間

physics

依個好似有幾個巴絲都係中大人類學入面到讀

讀政政辣殺

靠人脈入行

nuclear and risk engineering

global supply chain

但係做嘅野同環境有冇關先

有呀

破壞環境

今年呢科grad,但係已經轉左行，想睇下做環境最後有咩出路我睇唔到係香港有咩好路數

Environmental Consultant個一類?
一定會有工做, 不過長遠講人工好似唔會升得好多

推

做Consultants 都係拎經驗、入大公司跟大project學野、好多同事讀part timemaster，之後就走人，一係入政府一係去client度做

留低既後生仔少之又少，人工低，升職加幅又少，consultant 本身角色又夾係中間兩邊不討好

大學又垃圾又咁多乞食科，想問你地點睇d ive畢業機電剪頭髮嗰啲

我反而覺得ive個d diploma更加易搵工
ive本身就係工業學院黎
理論上d diploma/ certificate/ degree 既實用性會高d

有無讀政治巴打講下係讀咩

生物醫學😭

Electronic

間間唔同

政治可以細分唔同stream la, 比較政治、國際關係、公共行政、政治哲學、政治經濟

career prospect 就你懂的

屌你
我好想入

好期待

好想讀國際關係

有無人讀過政治經濟

讀緊political idea 要由古希臘讀起

9月就去英國讀politics and economics

俄羅斯有科國際關係幾撚好玩咁，除左政治經濟歷史仲會玩埋法律外語，都幾有興趣
雖然外國人去讀難grad加唔知做乜

PPE番到黎會唔會變乞食科

做乜返黎

你又岩

除左Poly同Kongu

其他嘅大學課程千奇唔好讀，自毀一生

Hku 收好高
結果入咗半乞食科

身邊有FD讀完心理出嚟
做咗咁多年野乞足咁耐

Information system management

好多文化研究手足

外國IR fresh grad
入唔到外交部，但land咗份外國Federal Government Grad Job
35K 十個月後 46K
乞食科唔係問題，關鍵在於你點裝備自己
例如英文能力，世界觀，時事觸覺。
SocSci畢業都有自己嘅優勢架
寫嘢通常都條理清晰

ching ho ballll

介唔介意講下咩u 一直點裝備自由

外國同香港嘅分別

呢位同學講得好，如果係勁人就讀咩科都勁，廢既再讀乞食科就...

千里馬常有
但係伯樂呢

我其實都唔勁
中學喺香港讀普通屋邨文法中學
DSE半炒，叫好彩碌咗去外國好學校讀
我原本讀BBA 最後轉咗自己鍾意嘅IR
我覺得最重要嘅係大學嗰幾年，除咗得閒9 fing fing都要努力裝備自己，尤其明知自己讀乞食科非專科。
就算畢業搵唔返自己個field，都可以搵到MT AO EO。
每科乞食科都有佢嘅長處，諗辦法將佢包裝成你嘅競爭優勢，再配合良好嘅英文能力，根本就唔怕乞食。

中文系
讀左幾年中文，英文差左

成績唔係幾好，一定冇pdge收
更何況讀完都未必搵到教席，可能要做萬年TA

利申fg

飛機維修

呢科真係好撚神奇
當年捧過一輪
但係一出來做野就現型

仲慘撚過PURE SCI

讀依科既原因係？？

有無更多 music major相認
交流一下啦 身邊完全無其他香港人讀

Pure Maths

香港社會唔需要呢類人才囉

Earth Science

咩u先
中大中文實搵到食

可惜不是中大
最廢個間

Poly/city中文？

hku or city？

身邊好多音樂人，教學生都ok wor

Philo撚

lu呀
乜poly都有中文架咩

講真係外國都乞食 1st hon畢畢讀上去咪又係到到都phd搵唔到教席
上面個巴打勁姐而且本身都有外國國籍
International student冇國藉點入政府工

而香港本地畢業更慘 唔入政府好多時做ngo真係永遠萬中....過來人

政政乞足一世
香港地撚有政治?
政棍就大撚把，你睇黃之峰幾多人拜?
條撚屌6月28號做完show，7月1 籌錢籌四十幾萬啦

香港邊到有政治 政棍就大把
本地市場班人更加唔會有國際視野，讀IR真係準備乞食
利申: 今年asso grad 想入city ppp/ bu gis

點解咁睇唔開
我係上面其中一間既畢業生
畢左幾年大部分人都係浮沈人生 有同學轉去教書社工護士JD
生活稱得上較好既已經數到黑警政府工呢堆
本地生冇咩人讀上去